# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2015-2025 Mattermost
# This file is distributed under the same license as the Mattermost package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Mattermost \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-07 15:09+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:2
msgid "Format messages"
msgstr "메시지 서식 지정"

#: ../../source/_static/badges/allplans-cloud-selfhosted.rst:7
msgid "|plans-img| Available on `all plans <https://mattermost.com/pricing/>`__"
msgstr "|plans-img| `모든 플랜 <https://mattermost.com/pricing/>`__ 에서 사용 가능"

#: ../../<rst_prolog>:2
msgid "plans-img"
msgstr ""

#: ../../source/_static/badges/allplans-cloud-selfhosted.rst:9
msgid ""
"|deployment-img| `Cloud <https://mattermost.com/sign-up/>`__ and `self-"
"hosted <https://mattermost.com/download/>`__ deployments"
msgstr "|deployment-img| `클라우드 <https://mattermost.com/sign-up/>`__ 및 `자체 호스팅 <https://mattermost.com/download/>`__ 배포"

#: ../../<rst_prolog>:4
msgid "deployment-img"
msgstr ""

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:11
msgid "Use the messaging formatting toolbar"
msgstr "메시지 서식 도구 모음 사용하기"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:13
msgid ""
"From Mattermost v7.0, you can format your messages in Mattermost using "
"the message formatting toolbar without having to specify any Markdown "
"syntax."
msgstr ""
"Mattermost v7.0부터 Markdown 구문을 지정하지 않고도 메시지 서식 도구 모음을 사용하여 "
"Mattermost에서 메시지 서식을 지정할 수 있습니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:-1
msgid ""
"The message formatting toolbar, available from Mattermost v7.0, doesn't "
"require Markdown syntax, and makes formatting message text fast and easy."
msgstr ""
"Mattermost v7.0부터 사용 가능한 메시지 서식 도구 모음은 Markdown 구문이 필요하지 않으며, "
"메시지 텍스트 서식을 빠르고 쉽게 지정할 수 있습니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:19
msgid "The message formatting toolbar offers the following formatting options:"
msgstr "메시지 서식 도구 모음은 다음과 같은 서식 옵션을 제공합니다:"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:22
msgid "**Formatting option**"
msgstr "**서식 옵션**"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:22
msgid "**Icon**"
msgstr "**아이콘**"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:24
msgid "`Bold, italicize, or strike out text <#use-markdown>`_"
msgstr "`텍스트 굵게, 기울임꼴 또는 취소선 <#use-markdown>`_"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:24
msgid "|bold-icon| |italics-icon| |strikeout-icon|"
msgstr ""

#: ../../<rst_prolog>:56
msgid "Bold message text using the Bold icon in the message formatting toolbar."
msgstr "메시지 서식 도구 모음의 굵게 아이콘을 사용하여 메시지 텍스트를 굵게 표시합니다."

#: ../../<rst_prolog>:59
msgid ""
"Italicize message text using the Italic icon in the message formatting "
"toolbar."
msgstr ""
"메시지 서식 도구 모음의 기울임꼴 아이콘을 사용하여 메시지 텍스트를 기울임꼴로 표시합니다."

#: ../../<rst_prolog>:62
msgid ""
"Strike out message text using the Strikethrough icon in the message "
"formatting toolbar."
msgstr ""
"메시지 서식 도구 모음의 취소선 아이콘을 사용하여 메시지 텍스트에 취소선을 표시합니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:28
msgid "Add `headings <#headings>`_, `links <#links>`_, or attachments"
msgstr "`제목 <#headings>`_, `링크 <#links>`_ 또는 첨부 파일 추가"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:28
msgid "|headings-icon| |copy-link-icon| |attachments-icon|"
msgstr ""

#: ../../<rst_prolog>:65
msgid ""
"Format message text as a heading using the Heading icon in the message "
"formatting toolbar. Headings 1 through 6 are supported."
msgstr ""
"메시지 서식 도구 모음의 제목 아이콘을 사용하여 메시지 텍스트를 제목으로 서식 지정합니다. 1부터 6까지의 제목이 지원됩니다."

#: ../../<rst_prolog>:10
msgid ""
"Use the Copy Link icon to copy the public URL link for an image in a "
"message."
msgstr ""
"복사 링크 아이콘을 사용하여 메시지의 이미지에 대한 공개 URL 링크를 복사합니다."

#: ../../<rst_prolog>:68
msgid ""
"Add a message attachment using the Upload files icon in the message "
"formatting toolbar."
msgstr "메시지 서식 도구 모음의 파일 업로드 아이콘을 사용하여 메시지 첨부 파일을 추가합니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:32
msgid "Format a numbered list, a bulleted list, quoted text, or text as code"
msgstr "번호 매기기 목록, 글머리 기호 목록, 인용 텍스트 또는 코드로 텍스트 서식 지정"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:32
msgid "|numbered-icon| |bullets-icon| |quotes-icon| |code-icon|"
msgstr ""

#: ../../<rst_prolog>:71
msgid ""
"Format message text as a numbered list using the Numbered list icon in "
"the message formatting toolbar."
msgstr "메시지 서식 도구 모음의 번호 매기기 목록 아이콘을 사용하여 메시지 텍스트를 번호 매기기 목록으로 서식 지정합니다."

#: ../../<rst_prolog>:74
msgid ""
"Format message text as a bulleted list using the Bulleted list icon in "
"the message formatting toolbar."
msgstr "메시지 서식 도구 모음의 글머리 기호 목록 아이콘을 사용하여 메시지 텍스트를 글머리 기호 목록으로 서식 지정합니다."

#: ../../<rst_prolog>:77
msgid ""
"Format message text as a quotation using the Quote icon in the message "
"formatting toolbar."
msgstr "메시지 서식 도구 모음의 인용 아이콘을 사용하여 메시지 텍스트를 인용으로 서식 지정합니다."

#: ../../<rst_prolog>:80
msgid ""
"Format message text as code using the Code icon in the message formatting"
" toolbar."
msgstr "메시지 서식 도구 모음의 코드 아이콘을 사용하여 메시지 텍스트를 코드로 서식 지정합니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:37
msgid ":doc:`Add emojis or GIFs </collaborate/react-with-emojis-gifs>`"
msgstr ":doc:`이모지 또는 GIF 추가 </collaborate/react-with-emojis-gifs>`"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:37
msgid "|emoji-icon|"
msgstr ""

#: ../../<rst_prolog>:83
msgid ""
"Add emojis or GIFs to message text using the Emoji/Gif picker icon in the"
" message formatting toolbar."
msgstr "메시지 서식 도구 모음의 이모지/GIF 선택 아이콘을 사용하여 메시지 텍스트에 이모지나 GIF를 추가합니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:39
msgid ":doc:`Set message priority </collaborate/message-priority>`"
msgstr ":doc:`메시지 우선순위 설정 </collaborate/message-priority>`"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:39
msgid "|message-priority-icon|"
msgstr ""

#: ../../<rst_prolog>:92
msgid "Mark a message as important or urgent using the Priority Message icon."
msgstr "우선순위 메시지 아이콘을 사용하여 메시지를 중요하거나 긴급한 것으로 표시합니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:42
msgid ""
"Review how your message formatting will look when the message is sent by "
"selecting the **Show/Hide Preview** |preview-icon| icon. Return to your "
"draft message by selecting the icon again."
msgstr ""
"**미리보기 표시/숨기기** |preview-icon| 아이콘을 선택하여 메시지가 전송될 때 "
"메시지 서식이 어떻게 보일지 확인하세요. 아이콘을 다시 선택하여 초안 메시지로 "
"돌아갑니다."

#: ../../<rst_prolog>:89
msgid ""
"Review your message text formatting using the Show/Hide preview icon in "
"the message formatting toolbar."
msgstr "메시지 서식 도구 모음의 미리보기 표시/숨기기 아이콘을 사용하여 메시지 텍스트 서식을 확인합니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:46
msgid ""
"Hide the formatting options by selecting the **Show/Hide Formatting** "
"|hide-formatting-icon| icon. Select the icon again to show the formatting"
" options."
msgstr ""
"**서식 표시/숨기기** |hide-formatting-icon| 아이콘을 선택하여 서식 옵션을 "
"숨깁니다. 아이콘을 다시 선택하여 서식 옵션을 표시합니다."

#: ../../<rst_prolog>:86
msgid ""
"Hide formatting options in the message formatting toolbar using the "
"Show/Hide Formatting icon."
msgstr "서식 표시/숨기기 아이콘을 사용하여 메시지 서식 도구 모음의 서식 옵션을 숨깁니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:47
msgid ""
"You can control whether post formatting is rendered within the message "
"formatting editor. When disabled, raw text is shown. See the "
":doc:`Channels customization </preferences/manage-advanced-options>` "
"documentation for details."
msgstr ""
"메시지 서식 편집기 내에서 게시물 서식이 렌더링되는지 여부를 제어할 수 있습니다. 비활성화하면 원시 텍스트가 표시됩니다. 자세한 내용은 "
":doc:`채널 사용자 지정 </preferences/manage-advanced-options>` 문서를 참조하세요."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:50
msgid "Use Markdown"
msgstr "Markdown 사용하기"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:52
msgid ""
"You can also format your messages in Mattermost using Markdown to control"
" `text styling <#text-style>`__, `links <#links>`__, `headings "
"<#headings>`__, `lists <#lists>`__, `code blocks <#code-blocks>`__, `in-"
"line code <#in-line-code>`__, `in-line images <#in-line-images>`__, "
"`horizontal lines <#horizontal-lines>`__, `block quotes <#block-"
"quotes>`__, `tables <#tables>`__, and `math formulas <#math-formulas>`__."
" Markdown makes it easy to format messages: type a message as you "
"normally would, then use formatting syntax to render the message a "
"specific way. For a guide to using Markdown in Mattermost, `see this blog"
" post <https://mattermost.com/blog/laymans-guide-to-markdown-on-"
"mattermost/>`_."
msgstr ""
"Mattermost에서 Markdown을 사용하여 `텍스트 스타일 <#text-style>`__, `링크 <#links>`__, `제목 "
"<#headings>`__, `목록 <#lists>`__, `코드 블록 <#code-blocks>`__, `인라인 코드 <#in-line-code>`__, "
"`인라인 이미지 <#in-line-images>`__, `수평선 <#horizontal-lines>`__, `인용구 <#block-quotes>`__, "
"`표 <#tables>`__, `수학 공식 <#math-formulas>`__ 을 제어할 수 있습니다. "
"Markdown을 사용하면 메시지 서식이 쉬워집니다: 평소처럼 메시지를 입력한 다음 서식 구문을 사용하여 메시지를 특정 방식으로 렌더링하세요. "
"Mattermost에서 Markdown 사용 가이드는 `이 블로그 게시물 <https://mattermost.com/blog/laymans-guide-to-markdown-on-mattermost/>`_ 을 참조하세요."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:-1
msgid "Formatting markdown controls the look and feel of text messages."
msgstr "Markdown 서식은 텍스트 메시지의 모양과 느낌을 제어합니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:58
msgid "Text style"
msgstr "텍스트 스타일"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:60
msgid ""
"You can use either ``_`` or ``*`` around a word or phrase to make it "
"italic, or ``__`` or ``**`` around a word or phrase to make it bold."
msgstr ""
"단어나 구문 주위에 ``_`` 또는 ``*`` 를 사용하여 기울임꼴로 만들거나, ``__`` 또는 ``**`` 를 사용하여 굵게 만들 수 있습니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:64
msgid ""
"Common formatting keyboard shortcuts are supported. Bold text by pressing"
" :kbd:`Ctrl` :kbd:`B` on Windows and Linux, or :kbd:`⌘` :kbd:`B` on Mac. "
"Italicize text by pressing :kbd:`Ctrl` :kbd:`I` on Windows or Linux, or "
":kbd:`⌘` :kbd:`I` on Mac."
msgstr ""
"일반적인 서식 키보드 단축키가 지원됩니다. Windows와 Linux에서는 :kbd:`Ctrl` :kbd:`B` 를, Mac에서는 :kbd:`⌘` :kbd:`B` 를 눌러 "
"텍스트를 굵게 표시할 수 있습니다. Windows와 Linux에서는 :kbd:`Ctrl` :kbd:`I` 를, Mac에서는 :kbd:`⌘` :kbd:`I` 를 눌러 "
"텍스트를 기울임꼴로 표시할 수 있습니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:66
msgid "``*italics*`` (or ``_italics_``) renders as *italics*"
msgstr "``*기울임꼴*`` (또는 ``_기울임꼴_``)은 *기울임꼴* 로 렌더링됩니다"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:67
msgid "``**bold**`` renders as **bold**"
msgstr "``**굵게**`` 는 **굵게** 로 렌더링됩니다"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:68
msgid "``***bold-italic***`` renders as |bold_italics|"
msgstr "``***굵은 기울임꼴***`` 은 |bold_italics| 로 렌더링됩니다"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:71
msgid "Bold Italics"
msgstr "굵은 기울임꼴"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:69
msgid "``~~strikethrough~~`` renders as |strikethrough|"
msgstr "``~~취소선~~`` 은 |strikethrough| 로 렌더링됩니다"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:75
msgid "Strike Through"
msgstr "취소선"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:80
msgid "Links"
msgstr "링크"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:84
msgid ""
"Format selected message text as a link by pressing :kbd:`Ctrl` :kbd:`K` "
"on Windows and Linux, or by pressing :kbd:`⌘` :kbd:`K` on Mac."
msgstr ""
"Windows와 Linux에서는 :kbd:`Ctrl` :kbd:`K` 를, Mac에서는 :kbd:`⌘` :kbd:`K` 를 눌러 "
"선택한 메시지 텍스트를 링크로 서식 지정할 수 있습니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:87
msgid "Channel links"
msgstr "채널 링크"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:89
msgid ""
"Create a link to a public channel in a message by typing ``~`` followed "
"by the channel name (e.g. ``~roadmap``). Channel members see private "
"channel names returned."
msgstr "채널 이름 앞에 ``~`` 를 입력하여 메시지에 공개 채널 링크를 생성하세요(예: ``~roadmap``). 채널 멤버는 비공개 채널 이름이 반환되는 것을 볼 수 있습니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:92
msgid "Labeled links"
msgstr "라벨이 있는 링크"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:94
msgid ""
"Create labeled links by putting the desired text in square brackets ``[ "
"]`` and the associated link in round brackets ``( )``."
msgstr "원하는 텍스트를 대괄호 ``[ ]`` 안에 넣고 관련 링크를 괄호 ``( )`` 안에 넣어 라벨이 있는 링크를 생성하세요."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:96
msgid "``[Check out Mattermost!](https://.mattermost.com/)``"
msgstr "``[Check out Mattermost!](https://.mattermost.com/)``"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:98
msgid "Renders as: `Check out Mattermost! <https://mattermost.com/>`_"
msgstr "렌더링 결과: `Check out Mattermost! <https://mattermost.com/>`_"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:101
msgid "Headings"
msgstr "제목"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:103
msgid ""
"Make a heading by typing ``#`` and a space before your title. For smaller"
" headings, use more ``#``'s."
msgstr "제목 앞에 ``#`` 와 공백을 입력하여 제목을 만드세요. 더 작은 제목을 만들려면 ``#`` 를 더 많이 사용하세요."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:111
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:123
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:139
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:154
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:168
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:182
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:494
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:561
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:576
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:590
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:605
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:618
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:644
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:668
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:687
msgid "Renders as:"
msgstr "렌더링 결과:"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:-1
msgid "Large Heading"
msgstr "큰 제목"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:116
msgid ""
"Alternatively, you can underline the text using equal signs ``===`` or "
"hyphens ``---`` to create headings."
msgstr "또는 등호 ``===`` 또는 하이픈 ``---`` 를 사용하여 텍스트에 밑줄을 그어 제목을 만들 수 있습니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:-1
msgid "Smaller Heading"
msgstr "작은 제목"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:129
msgid "Lists"
msgstr "목록"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:131
msgid ""
"Create a list by using asterisks ``*``, hyphens ``-``, and/or plus signs "
"``+`` interchangeably as bullets. Indent bullet points by adding two "
"spaces in front each one."
msgstr "별표 ``*``, 하이픈 ``-``, 더하기 기호 ``+`` 를 글머리 기호로 사용하여 목록을 만드세요. 각 항목 앞에 공백 두 개를 추가하여 들여쓰기를 할 수 있습니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:141
msgid "item one"
msgstr "항목 1"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:142
msgid "item two"
msgstr "항목 2"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:144
msgid "item two sub-point"
msgstr "항목 2 하위 항목"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:146
msgid "Make an ordered list by using numbers instead:"
msgstr "대신 숫자를 사용하여 순서가 있는 목록을 만드세요:"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:156
msgid "Item one"
msgstr "항목 1"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:157
msgid "Item two"
msgstr "항목 2"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:158
msgid "Item three"
msgstr "항목 3"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:160
msgid "You can also start a list at any number:"
msgstr "목록을 임의의 숫자로 시작할 수도 있습니다:"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:170
msgid "The first list number is 4."
msgstr "첫 번째 목록 번호는 4입니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:171
msgid "The second list number is 5."
msgstr "두 번째 목록 번호는 5입니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:172
msgid "The third list number is 6."
msgstr "세 번째 목록 번호는 6입니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:174
msgid ""
"Make a task list by including square brackets ``[ ]``. Mark a task as "
"complete by adding an ``x``."
msgstr "대괄호 ``[ ]`` 를 포함하여 작업 목록을 만드세요. 작업을 완료로 표시하려면 ``x`` 를 추가하세요."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:-1
msgid "List"
msgstr "목록"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:188
msgid "Code blocks"
msgstr "코드 블록"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:190
msgid ""
"Creating a fixed-width code block is recommended for pasting multi-line "
"blocks of code or other text output because it's easier to read with "
"fixed-width font alignment. Examples include block text snippets, ASCII "
"tables, and log files. Rendered code blocks include a **Copy** option to "
"copy the contents of the code block."
msgstr ""
"고정 너비 코드 블록은 여러 줄의 코드나 다른 텍스트 출력을 붙여넣기에 권장됩니다. 고정 너비 글꼴 정렬로 읽기 "
"쉽기 때문입니다. 예로는 블록 텍스트 스니펫, ASCII 테이블, 로그 파일이 있습니다. 렌더링된 코드 블록에는 코드 블록의 "
"내용을 복사할 수 있는 **복사** 옵션이 포함되어 있습니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:192
msgid ""
"This can be accomplished by placing three backticks ``````` on the line "
"directly above and directly below your code:"
msgstr "코드 바로 위와 아래 줄에 백틱 ``````` 세 개를 배치하여 이를 수행할 수 있습니다:"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:203
msgid ""
"Type three backticks ```````, press :kbd:`Shift` :kbd:`Enter` on Windows "
"or Linux, or :kbd:`⇧` :kbd:`↵` on Mac, ``<type_your_code>``, press  "
":kbd:`Shift` :kbd:`Enter` on Windows or Linux, or :kbd:`⇧` :kbd:`↵` on "
"Mac again, then type three more backticks ```````."
msgstr ""
"백틱 ``````` 세 개를 입력하고, Windows나 Linux에서는 :kbd:`Shift` :kbd:`Enter` 를, Mac에서는 "
":kbd:`⇧` :kbd:`↵` 를 누르고, ``<type_your_code>`` 를 입력한 다음, Windows나 Linux에서는 "
":kbd:`Shift` :kbd:`Enter` 를, Mac에서는 :kbd:`⇧` :kbd:`↵` 를 다시 누른 후, 백틱 ``````` 세 개를 "
"더 입력하세요."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:206
msgid "Or by indenting each line by four spaces:"
msgstr "또는 각 줄을 공백 네 개로 들여쓰기 하세요:"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:216
msgid "Syntax highlighting"
msgstr "구문 강조"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:218
msgid ""
"To add syntax highlighting, type the language to be highlighted after the"
" ``````` at the beginning of the code block. Mattermost also offers four "
"different code themes (GitHub, Solarized Dark, Solarized Light, and "
"Monokai) that can be changed in **Settings > Display > Theme > Custom "
"Theme > Center Channel Styles**."
msgstr ""
"구문 강조를 추가하려면 코드 블록 시작 부분의 ``````` 뒤에 강조할 언어를 입력하세요. Mattermost는 또한 "
"**설정 > 표시 > 테마 > 사용자 정의 테마 > 중앙 채널 스타일** 에서 변경할 수 있는 4가지 다른 코드 테마(GitHub, "
"Solarized Dark, Solarized Light, Monokai)를 제공합니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:220
msgid "Supported languages and their aliases include:"
msgstr "지원되는 언어와 별칭은 다음과 같습니다:"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:482
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:534
msgid "Example:"
msgstr "예시:"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:496
msgid "**GitHub Theme**"
msgstr "**GitHub 테마**"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:-1
msgid "Syntax Highlighting in GitHub"
msgstr "GitHub의 구문 강조"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:501
msgid "**Solarized Dark Theme**"
msgstr "**Solarized Dark 테마**"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:-1
msgid "Syntax Highlighting Dark"
msgstr "다크 구문 강조"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:506
msgid "**Solarized Light Theme**"
msgstr "**Solarized Light 테마**"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:-1
msgid "Syntax Highlighting Light"
msgstr "라이트 구문 강조"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:511
msgid "**Monokai Theme**"
msgstr "**Monokai 테마**"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:-1
msgid "Syntax Highlighting Monokai"
msgstr "Monokai 구문 강조"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:517
msgid "In-line code"
msgstr "인라인 코드"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:519
msgid ""
"Create in-line monospaced code text by surrounding it with backticks "
"`````. Don't use single quotes ``'``."
msgstr "백틱 ````` 으로 감싸서 인라인 고정폭 코드 텍스트를 만드세요. 작은따옴표 ``'`` 는 사용하지 마세요."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:525
msgid "Renders as: ``monospace``."
msgstr "다음과 같이 렌더링됩니다: ``monospace``."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:528
msgid "In-line images"
msgstr "인라인 이미지"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:530
msgid ""
"In-line images are images added within lines of text. You can control "
"whether all in-line images over 100px in height are automatically "
"collapsed or expanded in messages by setting a :doc:`user preference "
"</preferences/manage-your-display-options>`, or by using the "
"``/collapse`` and ``/expand`` slash commands."
msgstr ""
"인라인 이미지는 텍스트 줄 안에 추가된 이미지입니다. :doc:`사용자 환경설정 "
"</preferences/manage-your-display-options>` 을 설정하거나 ``/collapse`` 와 "
"``/expand`` 슬래시 명령어를 사용하여 높이가 100px 이상인 모든 인라인 이미지가 메시지에서 "
"자동으로 접히거나 펼쳐지는지 제어할 수 있습니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:532
msgid ""
"To add in-line images to text, use an exclamation mark ``!`` followed by "
"the ``alt text`` in square brackets ``[ ]``, then the ``image URL`` in "
"round brackets ``( )``. You can add hover text after the link by placing "
"the text in quotes ``\" \"``."
msgstr ""
"텍스트에 인라인 이미지를 추가하려면 느낌표 ``!`` 뒤에 대괄호 ``[ ]`` 안에 ``alt text`` 를 넣고, "
"그 다음 괄호 ``( )`` 안에 ``image URL`` 을 넣으세요. 링크 뒤에 따옴표 ``\" \"`` 안에 텍스트를 "
"넣어 호버 텍스트를 추가할 수 있습니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:540
msgid ""
"If the height of the original image is more than 500 pixels, Mattermost "
"sets the image height at 500 pixels and adjusts the width to maintain the"
" original aspect ratio."
msgstr ""
"원본 이미지의 높이가 500픽셀보다 크면 Mattermost는 이미지 높이를 500픽셀로 설정하고 "
"원본 비율을 유지하도록 너비를 조정합니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:542
msgid ""
"You can set the width and height of the displayed image after the URL of "
"the image by using an equals sign ``=`` followed by values for both width"
" and height ``##x##``. If you set only the width, Mattermost adjusts the "
"height to maintain the original aspect ratio."
msgstr ""
"이미지 URL 뒤에 등호 ``=`` 를 사용하고 그 뒤에 너비와 높이 값 ``##x##`` 을 넣어 표시된 "
"이미지의 너비와 높이를 설정할 수 있습니다. 너비만 설정하면 Mattermost는 원본 비율을 "
"유지하도록 높이를 조정합니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:545
msgid ""
"The native apps do not support fixed width and height and will display "
"the full-size image."
msgstr "네이티브 앱은 고정 너비와 높이를 지원하지 않으며 전체 크기 이미지를 표시합니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:547
msgid "Examples:"
msgstr "예시:"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:555
msgid "In-line image with hover text"
msgstr "호버 텍스트가 있는 인라인 이미지"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:563
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:592
#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:607
msgid "Mattermost"
msgstr "Mattermost"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:567
msgid "In-line image with link"
msgstr "링크가 있는 인라인 이미지"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:570
msgid ""
"An extra set of square brackets ``[ ]`` is required around the alt text, "
"and round brackets ``( )`` are required around the image link."
msgstr ""
"대체 텍스트 주위에 추가 대괄호 ``[ ]`` 가 필요하고, 이미지 링크 주위에는 괄호 ``( )`` 가 필요합니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:582
msgid "In-line image displayed with fixed width and height"
msgstr "고정 너비와 높이로 표시되는 인라인 이미지"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:584
msgid "Example: An in-line image that's 50 pixels wide and 76 pixels high."
msgstr "예시: 너비 50픽셀, 높이 76픽셀인 인라인 이미지"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:597
msgid "In-line image displayed with fixed width"
msgstr "고정 너비로 표시되는 인라인 이미지"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:599
msgid ""
"Example: An in-line image that's 50 pixels wide where the system adjusts "
"the height to maintain the original aspect ratio."
msgstr ""
"예시: 너비가 50픽셀인 인라인 이미지로, 시스템이 원본 비율을 유지하도록 높이를 조정합니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:612
msgid "Horizontal lines"
msgstr "수평선"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:614
msgid "Create a line by using three ``*``, ``_``, or ``-``."
msgstr "``*``, ``_``, 또는 ``-`` 를 세 개 사용하여 선을 만듭니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:616
msgid "``***``"
msgstr "``***``"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:623
msgid "Block quotes"
msgstr "인용구"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:625
msgid "Create block quotes using ``>``."
msgstr "``>`` 를 사용하여 인용구를 만듭니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:627
msgid "``> block quotes`` renders as:"
msgstr "``> block quotes`` 가 다음과 같이 렌더링됩니다:"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:632
msgid "Tables"
msgstr "표"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:634
msgid ""
"Create a table by placing a dashed line ``---`` under the header row, "
"then separating each column with using pipes ``|``. The columns don’t "
"need to line up exactly. Choose how to align table columns by including "
"colons ``:`` within the header row."
msgstr ""
"헤더 행 아래에 대시 라인 ``---`` 를 배치하고 파이프 ``|`` 를 사용하여 각 열을 구분하여 표를 만듭니다. "
"열이 정확히 정렬될 필요는 없습니다. 헤더 행에 콜론 ``:`` 을 포함하여 표 열의 정렬 방식을 선택하세요."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:-1
msgid "Markdown Table Sample"
msgstr "마크다운 표 예시"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:651
msgid ""
"Multi-line text in a table cell isn't supported using HTML tags such as "
"``<br>`` or ``<br/>``."
msgstr ""
"표 셀에서 ``<br>`` 또는 ``<br/>`` 와 같은 HTML 태그를 사용한 여러 줄 텍스트는 지원되지 않습니다."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:654
msgid "Math Formulas"
msgstr "수학 공식"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:658
msgid ""
"You can create formulas that display inline using LaTeX. Use the dollar "
"sign ($) symbol at the beginning and end of each formula."
msgstr ""
"LaTeX를 사용하여 인라인으로 표시되는 공식을 만들 수 있습니다. 각 공식의 시작과 끝에 달러 기호($)를 사용하세요."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:662
msgid ""
"This feature is :ref:`disabled by default <configure/site-configuration-"
"settings:enable inline latex rendering>`. Contact your system admin to "
"enable this setting in **System Console > Site Configuration > Posts** to"
" use this feature."
msgstr ""
"이 기능은 :ref:`기본적으로 비활성화 <configure/site-configuration-settings:enable inline latex rendering>` 되어 있습니다. "
"이 기능을 사용하려면 **시스템 콘솔 > 사이트 구성 > 게시물** 에서 이 설정을 활성화하도록 시스템 관리자에게 문의하세요."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst
msgid "An inline LaTeX math equation sample."
msgstr "인라인 LaTeX 수학 방정식 예시"

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:675
msgid ""
"Create formulas as code blocks by using LaTeX in a ``latex`` `code blocks"
" <#code-blocks>`__."
msgstr ""
"``latex`` `코드 블록 <#code-blocks>`__ 에서 LaTeX를 사용하여 공식을 코드 블록으로 만드세요."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst:679
msgid ""
"This feature is :ref:`disabled by default <configure/site-configuration-"
"settings:enable latex code block rendering>`. Contact your system admin "
"to enable this setting in **System Console > Site Configuration > Posts**"
" to use this feature."
msgstr ""
"이 기능은 :ref:`기본적으로 비활성화 <configure/site-configuration-settings:enable latex code block rendering>` 되어 있습니다. "
"이 기능을 사용하려면 **시스템 콘솔 > 사이트 구성 > 게시물** 에서 이 설정을 활성화하도록 시스템 관리자에게 문의하세요."

#: ../../source/collaborate/format-messages.rst
msgid "A LaTeX code block math equation sample."
msgstr "LaTeX 코드 블록 수학 방정식 예시"

